有冇人好憎D餐廳煮意粉落Cream

落Cream簡直係冇料既垃圾廚師既指定動作
唔識煮汁就倒d cream落去
又懶又冇taste
次次見親D餐廳10款意粉 8款都係cream sauce就好撚嬲

更加唔好講落cream整carbonara果D垃圾餐廳
今時今日出街10間竟然仲有9間係落cream
唔識煮意粉就咪撚煮啦

點解唔自己煮呢

番工冇得煮嘛

咁點解要食意粉呢

屌咪係
咁咪日日食唔落cream個間lor

落單叫走cream喎
ching你識唔識落單...

睇完Jamie oliver黎？

落cream先好食 屌你咁要正宗你係意大利人咩

唔落先最有味

落咗cream搞到個汁啲味勁淡

用金寶罐頭最好食

其實落cream係冇問題 睇你落幾多
同埋點令個cream有其他食材d味

Cream+ basil+parmesan+garlic+tomato

生食意粉最好

用咩cream?

35% fat whipping cream

烘焙店買 煮汁落少少就得

邊度買 ？可唔可搵張相俾我睇邊隻

依隻 但我通常買1L裝 仲會用黎整甜品

Carbonara落cream真係狗也不

依隻都得 貴d 味道一樣
但依隻如果用黎打cream會企身d同白d

唔落忌廉用麵撈仲難食

咁basil邊度有得買

真

平時我都唔撚睇馬

直接落場跑

其實落cream都可以好好食 唔係正宗一定好
歐洲好多地方煮都會落cream 尤其係法國
但都好好食 睇識唔識煮嫁姐

Citysuper $12蚊有盒
Aeon都有但貴d
aeon仲有種子賣 可以試下自己種

唔可以俾意見？
你係咪就係煮意粉會落cream呀

以前唔覺意食過一間落cream 意粉發漲
但標榜自己係西餐廳嘅店
佢仲要最後喺意粉面頭加塊卡夫芝士 然後燒佢

btw落cream配得好其實都ok
但cabonara落cream我覺得好難食

咁大盒又唔擺得耐
剩好多點處置？

唔撚識加鹽？

我份人好簡單
好食就得

剩係識落cream?

用整冰一格格個d 雪做冰粒 煮野食有需要拎幾粒黎用

牛油都係
西餐乜鳩都牛油真係痴線
炒蘑菇落 煎扒又落 意粉又落

但係我覺得淨係用橄欖油仲好食

本身有油有意粉水
撈一撈就已經好CREAMY
唔洗落CREAM

呢個真
最接受唔到用牛油起鑊
成兜野肥膩到仆街

我只係想食好普通嘅大蒜橄欖油意粉
點解咁難?

自己煮啦

唔識
無飯廚房

想食好野真係唯有自己煮
當你SKIP左佢用奶煲蒜頭個STEP
由開始煲水 同時切+浸GARLIC
到撈完都係15分鐘
自己攪好過出街俾幾十蚊食兜唔知乜

食慣自己煮既好快覺得出街食親都係垃圾

揾日試下先
Thx

有好多人覺得落cream先好食

嗰D人應該去食CREAM

咁cream本身有cream既味
其實你屋企個d意粉水 同出面餐廳個d有好大分別
餐廳既意粉水煮全日先會有好多澱粉整杰個汁
但屋企個d煮得一份麵其實好少澱粉 冇咩用

煮長通落cream好撚正喎

落cream有落cream既食法 唔好講到唔落先至識食咁
好似日式意粉好多都會用cream 而且用日本本地靚cream(唔出口個種)
個種奶香味你其他地方食唔到

煮野食add fat自然好食
咁落cream同落olive oil都係add fat
點解要講到落cream係垃圾咁
係睇你點煮嫁姐
就算你用椰子油煮意粉識煮都可以好好食

你講野都無point既 唔夠咸唔加鹽加糖咩
剩係識落cream 食個意粉都食出優越感你祖藉意大利？

我自己就傾向
如果落某D材料
旨在將個味「加」落去 而唔係「乘」上去
唔係為左提升材料本身既味 就唔加

之前有D人講加雞粉好正 我就會覺得只係食緊雞粉
而唔係食緊個主角

好似有D野要落BEEF STOCK 之類 我都係寧願唔加
加多D新鮮料落去更好

最奇怪係d人講到canbonara落cream係垃圾 係就係唔正宗 但好食我理你正唔正宗

你可以覺得落cream唔好食 但唔好講到落cream就唔識煮咁 意粉全世界大把唔同煮法

有d撚樣 陷家產成日話 落cream唔正宗

好似食百力滋咁

咁係你個世界應該唔會有煲湯依樣野出現
煲湯就係所有野放埋一齊煮到有鮮味

你話你唔落beef stock 咁你直程係改左成個菜
因為stock個種umami冇就係冇 你唔會取代到

煲湯出鮮味算係乘

但係加d現成既味落碟野到然後同自己講好好味我就接受唔到喇

自己種

想食

材料好簡單 最緊要番茄靚個汁就好正

我自己就傾向
如果落某D材料
旨在將個味「加」落去 而唔係「乘」上去

我見你咁講 唔鍾意乘上去

同意。意粉加cream 食完成日瀨屎

20分鐘煮完

開鹽水煮意粉，個包裝寫10分鐘你就煮9分鐘，煮完隔水放一邊

開個pan細火落橄欖油（新手落多啲易炒啲），落切碎既蒜頭炒到少少金黃色

落意粉，開到最大火係咁炒（新手用食物夾最易），炒10秒左右全部意粉上晒油就倒史雲生雞湯（20ml左右），再係咁炒見啲湯蒸發左再落多20ml，再炒到乾身（成個過程一分鐘左右）

上碟

重點：炒嗰時唔好驚燶，一定要最大火，係咁兜就唔會燶

其實湯/油都可以咁做 但用唔曬就雪左佢一粒粒
煮野食拎1-2粒黎用

仲一路以為cream係唔放得入冰格添

放得 但解凍之後會打唔起 但煮野食冇問題

Thanks
咁我以後可以買平啲嘅大盒裝

平成半
同埋雪做左冰粒之後
用個保鮮袋裝住會好d 廢時有d雪味

CLS，卡夫芝士。

Carbonara意大利人唔落cream
其他歐洲人會落

特別係你做過就知出面啲來貨價係幾平
平時狗都唔食嘅Angus 個個都當係寶

所有嘢都有自己本身個味，例如胡椒粉，咁你加唔加？
用雞粉做例子，如果落到成碗都係雞粉味，咁係個廚能力有限，叻既廚係落到你唔知佢落左雞粉。

等睇美式pizza vs 意大利pizza

一堆e幾e幾
同胡椒粉比
收嗲啦屋企食都食味精
仲話叻

叻既廚係對自己煮既野負責任

依個係你既睇法，限米煮限飯，間廠出得其實都係信食唔死架咋，鬼唔知直接煮高湯最好咩

例如秦國，拎走左味精雞粉，成個國家無人識煮飯咁滯，咁佢地係咪唔負責任？

利申：秦國華僑

再利申：我都唔用味精雞粉，但事實就係用得叻你係唔覺用左

我都主張煮意粉唔落cream
特別係carbonara
食得好少已經漏
唔落cream，落蛋黃後再落意粉水一樣做到creamy口感

其實日本拉麵鋪 我敢講個湯都會落味精
就算係日本幾出名既拉麵鋪都會 個湯就算用幾多料煲都會落 唔係味精就唔好嫁 唔好咁守舊

建議你睇下

我唔飲/食牛奶，就落沈軟咗嘅腰果加植物奶落攪拌機，再加nutritional yeast, 小小全素芝士同liquid smoke去整咗全素版carbonara，好味到仆街我係外國所以好易買到呢啲材料

你講個幾樣野係香港搵死人 仲要應該幾貴

咁你點睇昆布粉？（即係由昆布提取出黎既「味精」）

事實上 日本大多數既野食都會有味精存在
最普遍講豉油已經有
可能因為味精係日本發明
而我哋食到個種鮮味 都係日本人立為第5種味覺(umami)

Umami（鮮味）最早由東京帝國大學的化學教授池田菊苗在1908年提出。池田菊苗是家用谷氨酸鈉 - 味之素（Ajinomoto）的聯合發明人，也是公司創辦人之一。

發明味精個條友

係呀係澳洲呢邊平好多，因為夠普及需夠越黎越大啲大型超市爭住上貨，所以用新鮮野去做啲調味affordable好多。我之前搵到個食譜整新鮮hummus (沈完一晚煮完每粒都要剝皮)，好好味同埋我而家手頭上有好多時間。每次返黎香港如果要去買啲西式材料都好肉赤 講兩講聽日用自己種嘅basil整pesto先

我問係因為好多人抗拒味精，但又接受味精既近似物例如天然既昆布粉，香菇粉等，或者自己浸昆布柴魚等（其實咪即係味精水）。
但其實味精都係谷物提純，例如蕃薯，所以我先想聽下大家既睇法，點解提純左既msg就唔好，未提純既昆布粉依一類又ok。

又唔係牛歡喜，咁執著左乜

你問唔用味精個位
我成日用

係啦係啦叻喇叻喇知你好撚勁

黃店就冇所謂，難食都照含。
但全香港都係咁，成本同時間問題

睇下餐廳係咩價位
若果去高檔餐廳都用cream煮意粉比你
我個人覺得唔值

3星都係用cream煮 點睇

你都癡撚線
難食都照含

條友似係呀媽教落唔用得味精果啲人嚟
最同意係你果句真係勁嘅係落咗都唔覺

群腳仔開口埋口都以為關呀媽事

黃店唔同要照含，唔通食藍咩

食第二間好食既黃店啦

好多黃店都

你幾時再出post教煮野食
之前跟住你整喱個意粉好好食

個盒話放得3日 3日點用1L啊

上面咪覆左
用唔曬用整冰個d雪做做一粒粒

估唔到仲有人記得我
好快 想拍片放youtube 之前有d意外搞到咩都停曬

記住急凍左變一粒粒之後
用個保鮮袋裝住會好d 廢時有d雪味

岩岩未追post sry

平時一盒250都用一兩個星期咁味要雪好撚大堆冰
最近無晒細盒裝賣 得返大盒唔敢買